\chapter{Aufbau der Arbeit}
\label{cha:Aufbau der Arbeit}
Die folgende Projektarbeit gliedert sich klar und strukturiert. Um die gesamte Problematik verstehen, als auch nachvollziehen zu können, ist es notwendig, die nötigen Grundlagen zu erläutern. In dem folgenden Kapitel, der Ideenfindung, wird dem Leser der Entstehungsprozess, als auch die verschiedenen Recherchen bezüglich der Konkurrenz und der Nachfrage nahe gebracht.
Um die Problematik organisiert lösen zu können, ist es im nächsten Schritt von oberster Priorität, die Anforderungen sowie die Projektplanung verständlich darzustellen. Im Anschluss daran ist der anhand der gegebenen Anforderungen erstellte Konzeptentwurf vorzufinden.D ie Umsetzung wird in Software, Hardware und Design aufgeteilt. In dem Hardware Kapitel geht man vor allem auf die verschiedenen Lösungsansätze sowie auf die Erstellung des Schaltplans ein. Zudem kann der Leser die Auswahl der Bauteile nachvollziehen. Im folgenden Abschnitt wird die Softwareentwicklung der Programmierkurses beschrieben und erklärt. Dabei wird zwischen der Arduino Ansteuerung und der Windows Konzeption unterteilt. Das folgende Kapitel visualisiert ein Handbuch der Benutzung des Programms beim aktuellen Stand. Im folgenden Kapitel werden die Designvorstellungen thematisiert. Am Ende der Studienarbeit wird der Optimierungsbedarf dem Leser nahe gebracht, sowie ein Zukunftsausblick vorgestellt.